休班警撞傷外賣仔致3腳趾骨折 裁不小心駕駛罪成罰4千

港聞

撰文： 湯庸皓 發佈日期：2018-03-22 20:18 最後更新日期：2018-03-22 20:18
警車車長涉嫌在休班期間駕駛私家車時，在海運大廈停車場入口撞倒一名騎單車送外賣的男子，該男子被撞至3根腳趾骨折，事後更要接受了6次石膏治療。休班警否認危駕，案件今在九龍城法院開審，並稱案發時被貨車阻擋視線，裁判官認為被告只是一時疏忽，裁定他不小心駕駛罪成，判罰款4千及停牌一年。
被告陳健珩危駕罪成，被判罰款4千及停牌一年。（湯庸皓攝）

被告陳健珩，45歲，否認於去年7月15日，在尖沙咀海運大廈停車場入口，危險駕駛私家車引致事主張德全（55歲）右腳前腳掌的3根腳趾骨折。

被告3腳趾骨折

控方今將現場閉路電視片段呈堂，片段顯示，事發當日事主正騎着單車途經港威大道停車場出口北行線時，與在南行線駕駛着私家車的被告相撞，被告車右邊車頭撞到張的右腳。張的右腳腳尾3根腳趾骨折，需留院2天；期間更需接受6次石膏治療。

事主稱當時兩車車速緩慢

張德全供稱，事發時剛送完外賣途經港威大廈停車場入口，並與被告的私家車相撞，張稱被告的車與他騎的單車，兩車車速均緩慢，但至遭被告撞到才知發生了意外。

休班警員涉藏毒案 被告形迹可疑遭截查 被制服失禁「瀨屎」
休班警否認重複踏腳偷拍裙底 事主准在屏風後作供 案5月開審
抑鬱休班警認襲擊妻家親友 兼刑毀電器 被判入獄6星期
事主張德全腳傷已痊癒。（湯庸皓攝）
被告在警隊任警車車長

辯方則解釋，在2車相撞前有貨車駛經2車其中，疑阻擋了被告人的視線，令被告未能及時發現騎乘單車的張，因而導致意外發生。惟裁判官未有接納，判被告罪成。

辯方律師求情時指，被告人服務警隊26年，任職警隊車長亦逾15年，一直擁有良好駕駛態度並於案發前沒有任何案底。被告人亦因是次意外被暫停警車車長一職，需要重新考牌才可重任車長。

官判被告不小心駕駛罪成

法官接納辯方的解釋，並認為當時被的行為不足以構成危險駕駛，相信被告只是一時疏忽才沒注意到事主；故裁定被告人只是不小心駕駛，對被告罰款4000元，及停牌1年。

案件編號：KCCC 144/2018

你唔係外賣仔！

司機因警犬疏忽炒低警犬=司機67
警犬因疏忽炒低市民=市民67

因為市民係賤民

佢有案底仍可執法嗎

車長特別好做?
唔洗揸車就行番咇囉

整到骨折罰4000

我都想知，

盧偉聰呼籲駕駛人士要以負責任的態度駕駛，因為一個疏忽足以影響另一家庭。